====================
強欲のアマイモン
====================

**「あたしはあたしで欲があったりして。だから邪魔するね♪　……おいで！　出番だよ！」**

**「あいつは誰よりも強い、『すべての欲望を消し去りたい』という欲望を持っていたの。だから利用するのは簡単よ。あたしは強欲のアマイモンだもの。」**

**「あたしの魔界ぷりん返して！　返して！　返してよぉ！　うわぁあああん！」**

-------
三行で
-------

大罪の悪魔にして、「魔界の外」からやってきて死にかけていた白の絶対神に力を与えた、マギアブレイクのストーリーのそもそもの発端となった悪魔。

白の絶対神を利用して魔界のあらゆる悪魔を無力化し、自らが魔界を支配するつもりでいたが、道半ばで白の絶対神ともどもサタンに封印されていた。

封印は大罪の悪魔が七名揃わないと解けないもので、アマイモンもろとも封印したため絶対に解けないはずだったが、もう一つの大罪が存在していたことが判明して事態は急転する。

------------
基本データ
------------

* 身長：低い
* 体型：ぷにぷに
* 出典：七つの大罪
* 目的：魔界の支配
* 反応傾向：楽観的
* 活動性：能動的
* 出生地：
* 誕生方法：
* 好きなこと・もの：食事全般、おやつ全般(特に甘いもの)、尽くしてくれる相手
* 苦手なこと・もの：我慢、苦いもの、メイド長(魔王軍加入後)

---------
関係者
---------

白の絶対神
   「魔界の外」からやってきた、欲望そのものの消滅を願う存在。消えかけていたところで魔界の悪魔に出会い、存在をつなぎとめた点ではルイズと同じだが、出会った相手が未知なる力を利用する気満々のアマイモンだったのが不運だったか。

サタン
   白の絶対神とアマイモンを封印し、白の絶対神から生み出され続ける白き光を利用して軍勢のトップに君臨した。

----------
メタ情報
----------

　物語的に最重要キャラになりましたが、マギアブレイクの継続期間によっては登場せずに終了することもありえました。仮に、もう少し短く話をまとめなければならなくなった場合は、白の絶対神を利用したのはサタンかルシファーとなり、白の絶対神は封印されておらず傀儡状態になっていて、サタンがラスボスで、アマイモンはエリア2〜3の時期にアスモデウスに殺されていたといった展開だったでしょう。

　長い間「アマイモンは殺されていた」ことになっていましたが、これは超破壊バルバロッサ側にいた同名キャラのデザイン(すごくロリ)で実装されるのに備える意味合いもありました。殺されたアマイモンの力を受け取ったばかりの幼い悪魔という登場の仕方ですね。

------------------
その他、ネタとか
------------------

　キャラストーリーの台詞「魔界クッキーを要求する！」の元ネタは言わずと知れたコッペパン。

　白き光に染まったアスモデウスによって封印に追い込まれていたんですが、元ネタを考えると下剋上ですね。
